% !TeX encoding = UTF-8
% !TeX spellcheck = uk_UA
\documentclass[12pt, reqno]{amsart}

\input{macro1.tex}

\begin{document}
\begin{center}
{\bf\large Алгебраїчна топологія}  \\
Сергій Максименко \\
\today
\end{center}


\begin{center}
План
\end{center}
\begin{enumerate}[label={\rm\arabic*.}]
\item 
Гомотопії, деформації, ретракції, деформаційні ретракції, гомотопічні еквівалентності. 

\item
Фундаментальна група.

\item 
Обчислення фундаментальної групи кола.

\item 
Накриваючі відображення.
Властивість підняття гомотопій. 
Класифікація накриваючих відображень.
Існування універсального накриваючого простору.

\item 
Вищі гомотопічні групи.
Точна послідовність гомотопічних груп пари просторів.

\item
Копредставлення груп.
Теорема Зейферта - ван Кампена.
Обчислення фундаментальної групи компактних поверхонь та кліткових комплексів.
Реалізація скінченно-представлених груп як фундаментальних груп.

\item
Групи сингулярних гомологій.
Точна послідовність труп гомологій для пар.
Властивість вирізання.
Послідовність Майера-Вьєторіса.

\item
Сипліціальні комплекси і поліедри.
Барицентричні підрозбиття.
Групи симпліціальних гомологій.
Геометрична реалізація симпліціального комплекса.

\item
Обчислення груп гомологій компактних поверхонь та деяких найпростіших кліткових комплексів.

\item
Число Лефшеця неперервного відображення.
Теореми про нерухомі точки.
\end{enumerate}

\input{lection_homotopy.tex}
\input{lection_compact_open_topology.tex}
\input{lection_fundamental_group.tex}

% \input{problems.tex}
\end{document}